{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_040368",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "적천사 목조사천왕의좌상"
    },
    "text": " 磧川寺 木造四天王椅坐像적천사 목조사천왕의좌상\\n\n慶尚北道清道郡清道邑院洞キル304(院里)\\n\n壬辰倭乱の際に、赤泉寺は兵火で焼失してしまいました。しかし、朝鮮顕宗5年に再建され、それに先立ち天王門が作られました。この天王門は、様々な彫刻が施された木材を組み合わせて作られ、高さは3.4〜3.8mにも達しています。そのバランスの取れた姿勢や華麗な装飾、緻密な鎧の表現などは高く評価され、朝鮮後期の四天王像の基準とされています。 この中からは、舎利、経板、衣類、陀羅尼などの服装品や装飾品が見つかり、これらが1690年に製作されたことが分かりました。四人の四天王像は、それぞれ琵琶、刀、塔、宝珠を持ち、左足で悪鬼を踏んでいます。彼らの華麗な冠や鎧、広がった天衣、頭の後ろに飛ばすもう一つの天衣などは、同じように表現されています。また、彼らの顔は険しい表情や怒りを帯びた表情ではなく、笑みを浮かべた情感あふれる姿で描かれており、朝鮮後期の四天王像の特徴を見せています。 四天王とは、仏教において帝釈天を守護する神で、スミ山と呼ばれる東方の支局川、南方の増長川、西方の広木川、北方の多聞川で宇宙を守護すると考えられています。これらの四天王の像は、寺院の入口に東西南北に建てられ、寺院の守護を担っていました。 寂泉寺は、664年に元暁によって土窟として創建された寺です。828年には憲徳王の三男、沈智王寺によって再建され、1175年には普照国師チヌルによって大伽藍が作られましたが、壬辰倭乱の際に再び兵火で焼失してしまいました。その後、1664年に再建され、1694年には太許によって重修されましたが、朝鮮末期には再び兵火を被り、最近になって冥府殿と楼閣が再び重修されました。 境内には、赤泉寺大雄殿をはじめとする5棟の建物や赤泉寺掛仏などがあり、周辺庭園には18基の高僧の浮屠があります。1982年2月24日、これらは慶尚北道有形文化財に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "磧川寺はどこにありますか？",
            "answer": "磧川寺は慶尚北道清道郡清道邑院洞キル304(院里)にあります。"
        },
        {
            "question": "磧川寺の再建はいつ行われましたか？",
            "answer": "朝鮮顕宗5年に再建されました。"
        },
        {
            "question": "磧川寺の天王門はどのように作られましたか？",
            "answer": "磧川寺の天王門は、様々な彫刻が施された木材を組み合わせて作られ、高さは3.4〜3.8mにも達しています。"
        },
        {
            "question": "磧川寺の四天王像について教えてください。",
            "answer": "磧川寺の四天王像は、1690年に製作されたとされています。彼らはそれぞれ琵琶、刀、塔、宝珠を持っており、左足で悪鬼を踏んでいます。"
        },
        {
            "question": "四天王とは何ですか？",
            "answer": "四天王は、仏教において帝釈天を守護する神で、寺院の守護を担っていました。"
        },
        {
            "question": "寂泉寺はいつ創建されましたか？",
            "answer": "寂泉寺は664年に元暁によって土窟として創建されました。"
        },
        {
            "question": "寂泉寺の大伽藍はいつ作られましたか？",
            "answer": "寂泉寺の大伽藍は1175年に普照国師チヌルによって作られました。"
        },
        {
            "question": "赤泉寺の建物や掛仏について教えてください。",
            "answer": "赤泉寺には赤泉寺大雄殿をはじめとする5棟の建物や赤泉寺掛仏があります。"
        },
        {
            "question": "磧川寺の周辺には何がありますか？",
            "answer": "磧川寺の周辺庭園には18基の高僧の浮屠があります。"
        },
        {
            "question": "磧川寺は何に指定されましたか？",
            "answer": "磧川寺は1982年2月24日に慶尚北道有形文化財に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 607,
        "QA": 379
    }
}